% RAP-INSTALL(1) Manual de RAP | rap
% fauno <fauno@endefensadelsl.org>
% 2013

# NOMBRE

Instala o sincroniza el nodo en el sistema.


# SINOPSIS

_rap install_ [-hvdn] nodo-local


# OPCIONES

-h
:    Esta ayuda

-v
:    Modo verborrágico

-r
:    Eliminar archivos extra, copiar tal cual se ve en nodos/nodo-local.
     Antes era _-d_ pero esta flag está reservada para debug.

-n
:    Mostrar los cambios sin realizarlos (usar con -v)


# DESCRIPCION

Sincroniza _nodos/nodo-local_ con _/etc/tinc/rap_.

**Es necesario correrlo luego de cada cambio.**

Además, configura el sistema para el inicio automático de la VPN y si
se usa NetworkManager, la reconexión inmediata al conectarse a una red.

# VER TAMBIEN

_rsync(1)_
